{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_105982",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "청도 운문사 동·서 삼층석탑"
    },
    "text": "1980年9月16日に宝物に指定されました。高さは5.4mで、材料は花崗岩です。雲門寺は清道郡雲門面虎居山にあり、新羅時代の560年(真興王21)に創建した後、何度も建て直しました。清道雲門寺大雄宝殿の前に東西に配置された双塔で基壇部が破損したものを修理したとされ、両塔の規模や様式は同じです。二重基壇の上に三重塔身を載せた典型的な統一新羅時代の形式です。相輪部には露盤(仏塔の最上屋根のすぐ上に置かれ、相輪部を支える部材)と伏鉢(仏塔の路盤の上にある装飾でバリを伏せた姿)·仰花などが残っています基壇部には唐柱(塔の基壇面石の間に立てたり、面石に刻まれた柱の形)と宇宙(塔身の角に立てた柱)があり、基壇面石には八部神衆が両脚していますが、いずれも座っている姿勢で頭部を大きく描写しており、洗練された彫刻技法です。塔身部は屋身石と屋蓋石がそれぞれ一つの石で作られていますが、屋身石には角に柱の形が刻まれており、屋蓋石には各階5段ずつの台座が刻まれており、醜女の下が水平になっています",
    "QA": [
        {
            "question": "雲門寺はどこにありますか？",
            "answer": "清道郡雲門面虎居山にあります。"
        },
        {
            "question": "雲門寺の高さは何メートルですか？",
            "answer": "雲門寺の高さは5.4mです。"
        },
        {
            "question": "雲門寺の材料は何ですか？",
            "answer": "雲門寺の材料は花崗岩です。"
        },
        {
            "question": "雲門寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "新羅時代の560年(真興王21)に創建されました。"
        },
        {
            "question": "雲門寺の塔の規模や様式はどうですか？",
            "answer": "両塔の規模や様式は同じです。"
        },
        {
            "question": "雲門寺の塔身部には何が残っていますか？",
            "answer": "塔身部には露盤、伏鉢、仰花などが残っています。"
        },
        {
            "question": "雲門寺の基壇部に何がありますか？",
            "answer": "基壇部には唐柱と宇宙があります。"
        },
        {
            "question": "雲門寺の塔身部はどのように作られていますか？",
            "answer": "塔身部は屋身石と屋蓋石がそれぞれ一つの石で作られています。"
        },
        {
            "question": "雲門寺の基壇面石に何が刻まれていますか？",
            "answer": "基壇面石には八部神衆が両脚しています。"
        },
        {
            "question": "雲門寺の塔身部に何が刻まれていますか？",
            "answer": "塔身部には角に柱の形が刻まれており、各階に台座が刻まれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 323,
        "QA": 271
    }
}